\phantomsection \label{subsubsec:R115}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R115}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R115}{R1.15}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Gestion de projet 1~: Maîtriser les bases de l'organisation du travail } % R115 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1GJNPnAFDBSTmQ_k4QUQy0HVdIczHU1yi1Ja9HFsPVvU/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S1 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{12h}, dont 0h CM, 9h TD et 3h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{9h}, dont 7h CM/TD et 2h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{12h}, dont 9h CM/TD et 3h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{3}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{3} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Le professionnel en Réseaux et Télécommunications peut être impliqué
dans différents projets l'amenant à travailler en équipe. Pour être
opérationnel sur ce plan, l'étudiant doit d'abord comprendre et être
capable de mettre en œuvre les logiques fondamentales de gestion de
projet, avant même d'utiliser des outils logiciels dont la technicité
pourrait l'éloigner des principes et des méthodes à acquérir.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Dans le cadre de cette ressource transversale, l'étudiant devra :
\begin{itemize}
\item
  Comprendre et analyser une commande : Contextualiser/s'approprier un
  contexte, un sujet, essayer d'adapter
  une solution à un contexte particulier (objectifs projet, contraintes
  liées au contexte et ressources
  humaines/matérielles/budgétaires)
\item
  Conceptualiser les étapes des tâches à réaliser à l'aide d'outils
  adaptés (cartes mentales, infographies,
  etc.) : diviser un projet en tâches simples et réalisables, répartir
  les tâches dans le temps (rétroplanning),
  répartir les tâches dans l'équipe de travail
\item
  Nommer efficacement ses documents, organiser ses fichiers et dossiers
\item
  Partager de façon collective l'information : Découvrir différents
  outils collaboratifs adaptés. Par
  exemple Mattermost, Slack, MSTeams, Google Drive (réflexion à mener
  sur outils libres/propriétaires/confidentialité),
  FramaPad (Cf .FramaSphère), OnlyOffice, Trello, Mindview, Github,
  Zotero\ldots{}
\item
  Respecter des délais et échéances dans un travail en mode projet.
\item
  Prévoir un temps de relecture/débogage
\end{itemize}
L'utilisation des ressources de gestion de projets dans les SAÉ est
l'objet d'une attention particulière. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.05} \textit{Communiquer avec un tiers (client, collaborateur...) et adapter son discours et sa langue à son interlocuteur}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.06} \textit{S'intégrer dans un environnement propice au développement et au travail collaboratif}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE101}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.01}} Se sensibiliser à l'hygiène informatique et à la cybersécurité
\tabularnewline
\hyperlink{SAE102}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.02}} S'initier aux réseaux informatiques
\tabularnewline
\hyperlink{SAE103}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.03}} Découvrir un dispositif de transmission
\tabularnewline
\hyperlink{SAE104}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.04}} Se présenter sur Internet
\tabularnewline
\hyperlink{SAE105}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.05}} Traiter des données
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \textit{Aucun} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Conceptualisation, Planification, Organisation, Partage d'informations. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

